% !TeX root = ../main.tex

\chapter{Классы документов и их наследование}

\epigraph{\textit{"---~Я хочу услышать три главных слова...\\"---~Инкапсуляция Полиморфизм Наследование}}{\textit{Картинка из Интернета}}

Концепция объектно"~ориентированного программирования оказалась настолько удачной, что её элементы используются в широком спектре областей. Так, классы документов в \LaTeX{} поддерживают наследование, что позволяет вынести код, отвечающий за оформление из \kw{.tex} документов вообще.

Рассмотрим пример наследования класса \kwb{disser}.

\begin{minted}[label=tsudisser.cls]{LaTeX}
% !TeX encoding = UTF-8

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1999/12/01]
\ProvidesClass{tsudiser}[2017/19/04 based on GOST 7.32-2001]
\RequirePackage{fix-cm}
\DeclareOption*{\PassOptionsToClass{\CurrentOption}{disser}}
\ProcessOptions\relax
\LoadClass[a4paper,14pt,href,subf]{disser}

% -------- Геометрия страницы
\usepackage[mag=1000,
left=2.5cm, right=1cm, top=2cm, bottom=2cm,
headsep=0.7cm, footskip=1cm]{geometry}
% -------- Текст
\usepackage{tempora}  % Шрифт текста: Tempora (Times-like)
\usepackage{newtxmath} % Шрифт формул: Times
\emergencystretch=\textwidth  % Разрешаем подгонять строки
% -------- Математика
\usepackage{amstext, icomma}
\usepackage[locale=FR]{siunitx} % Десятичный разделитель: запятая
% -------- Обозначения и сокращения
\usepackage{nomencl}
\setlength{\nomlabelwidth}{4em}
% -------- Библиография
\usepackage[style=gost-numeric,backend=biber,language=auto,
            hyperref=auto, autolang=other,sorting=none]{biblatex}
% -------- Подрисуночные подписи
\usepackage{float}
\DeclareCaptionLabelSeparator{gost}{~\cdash---}
\captionsetup{format=plain,justification=centering,labelsep=gost}
\captionsetup[longtable]{justification=raggedright,singlelinecheck=false}
\captionsetup[table]{justification=raggedright,singlelinecheck=false}
% и т.д.
\end{minted}

Если поместить такой файл в папку с документом, можно будет использовать объявленный класс в документе и разгрузить тем самым файлы, предназначенные для контента.


\begin{minted}[label=main.tex]{LaTeX}
% !TeX encoding = UTF-8

\documentclass[candidate]{tsudiser}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{cmap}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage[babel=true]{microtype}

\addbibresource{main.bib}
\graphicspath{{fig/}}
\makenomenclature % makeindex main.nlo -s nomencl.ist -o main.nls

\begin{document}
    \maketitle
    \tableofcontents
    \printnomenclature
    
    \input{var/intro} % Введение
    % и т.д.
\end{document}
\end{minted}

Использование классов~"--- наиболее правильный путь отделения оформления от содержания.